В цилиндрическом сосуде с площадью дна $S$ с помощью нити удерживают под водой кусок льда, внутри
которого имеется воздушная полость (\seefigref). Объем льда вместе с полостью равен $V$, плотность льда
$\rho\ruindex{л}$. После того, как лёд растаял, уровень воды в сосуде уменьшился на $h$. Найдите:
\begin{enumcyr}
    \item объем $V\ruindex{п}$ воздушной полости;
    \item силу $T$ натяжения нити в начале опыта.
\end{enumcyr}

\textit{Примечание.} Плотность воды $\rho_{\text{в}}$ и ускорение свободного падения $g$ считайте известными.
\answer{
    $V_{\text{п}} = \frac{Sh \rho_{\text{в}} - V(\rho_{\text{в}} - \rho_{\text{л}})}{\rho_{\text{в}}}$,
    $T = \rho_{\text{в}}gSh$
}